springboot

# 注解说明

@**SpringBootApplication**：申明让spring boot自动给程序进行必要的配置，这个配置等同于：

@Configuration ，@EnableAutoConfiguration 和 @ComponentScan 三个配置。

@ResponseBody：表示该方法的返回结果直接写入HTTP response body中，一般在异步获取数据时使用，用于构建RESTful的api。在使用@RequestMapping后，返回值通常解析为跳转路径，加上@esponsebody后返回结果不会被解析为跳转路径，而是直接写入HTTP response body中。比如异步获取json数据，加上@Responsebody后，会直接返回json数据。该注解一般会配合@RequestMapping一起使用。

@**Controller**：用于定义控制器类，在spring项目中由控制器负责将用户发来的URL请求转发到对应的服务接口（service层），一般这个注解在类中，通常方法需要配合注解@RequestMapping。

@RestController：用于标注控制层组件(如struts中的action)，@ResponseBody和@Controller的合集。

@RequestMapping：提供路由信息，负责URL到Controller中的具体函数的映射。

@**EnableAutoConfiguration**：SpringBoot自动配置（auto-configuration）：尝试根据你添加的jar依赖自动配置你的Spring应用。例如，如果你的classpath下存在HSQLDB，并且你没有手动配置任何数据库连接beans，那么我们将自动配置一个内存型（in-memory）数据库”。你可以将@EnableAutoConfiguration或者@SpringBootApplication注解添加到一个@Configuration类上来选择自动配置。如果发现应用了你不想要的特定自动配置类，你可以使用@EnableAutoConfiguration注解的排除属性来禁用它们。

@ComponentScan：表示将该类自动发现扫描组件。个人理解相当于，如果扫描到有@Component、@Controller、@Service等这些注解的类，并注册为Bean，可以自动收集所有的Spring组件，包括@Configuration类。我们经常使用@ComponentScan注解搜索beans，并结合@Autowired注解导入。可以自动收集所有的Spring组件，包括@Configuration类。我们经常使用@ComponentScan注解搜索beans，并结合@Autowired注解导入。如果没有配置的话，Spring Boot会扫描启动类所在包下以及子包下的使用了@Service,@Repository等注解的类。

@Configuration：相当于传统的xml配置文件，如果有些第三方库需要用到xml文件，建议仍然通过@Configuration类作为项目的配置主类——可以使用@ImportResource注解加载xml配置文件。

@Import：用来导入其他配置类。

@ImportResource：用来加载xml配置文件。

@Autowired：自动导入依赖的bean

@Service：一般用于修饰service层的组件

@Repository：使用@Repository注解可以确保DAO或者repositories提供异常转译，这个注解修饰的DAO或者repositories类会被ComponetScan发现并配置，同时也不需要为它们提供XML配置项。

@Bean：用@Bean标注方法等价于XML中配置的bean。

@Value：注入Spring boot application.properties配置的属性的值。示例代码：

@Inject：等价于默认的@Autowired，只是没有required属性；

@Component：泛指组件，当组件不好归类的时候，我们可以使用这个注解进行标注。

@Bean:相当于XML中的,放在方法的上面，而不是类，意思是产生一个bean,并交给spring管理。

@AutoWired：自动导入依赖的bean。byType方式。把配置好的Bean拿来用，完成属性、方法的组装，它可以对类成员变量、方法及构造函数进行标注，完成自动装配的工作。当加上（required=false）时，就算找不到bean也不报错。

@Qualifier：当有多个同一类型的Bean时，可以用@Qualifier(“name”)来指定。与@Autowired配合使用。@Qualifier限定描述符除了能根据名字进行注入，但能进行更细粒度的控制如何选择候选者，具体使用方式如下：

@Resource(name=”name”,type=”type”)：没有括号内内容的话，默认byName。与@Autowired干类似的事。

二、注解列表如下

@SpringBootApplication：包含了@ComponentScan、@Configuration和@EnableAutoConfiguration注解。其中

@ComponentScan：让spring Boot扫描到Configuration类并把它加入到程序上下文。

@Configuration ：等同于spring的XML配置文件；使用Java代码可以检查类型安全。

@EnableAutoConfiguration ：自动配置。

@ComponentScan ：组件扫描，可自动发现和装配一些Bean。

@Component可配合CommandLineRunner使用，在程序启动后执行一些基础任务。

@RestController：注解是@Controller和@ResponseBody的合集,表示这是个控制器bean,并且是将函数的返回值直 接填入HTTP响应体中,是REST风格的控制器。

@Autowired：自动导入。

@PathVariable：获取参数。

@JsonBackReference：解决嵌套外链问题。

@RepositoryRestResourcepublic：配合spring-boot-starter-data-rest使用。

三、JPA注解

@Entity：@Table(name=”“)：表明这是一个实体类。一般用于jpa这两个注解一般一块使用，但是如果表名和实体类名相同的话，@Table可以省略

@MappedSuperClass:用在确定是父类的entity上。父类的属性子类可以继承。

@NoRepositoryBean:一般用作父类的repository，有这个注解，spring不会去实例化该repository。

@Column：如果字段名与列名相同，则可以省略。

@Id：表示该属性为主键。

@GeneratedValue(strategy = GenerationType.SEQUENCE,generator = “repair_seq”)：表示主键生成策略是sequence（可以为Auto、IDENTITY、native等，Auto表示可在多个数据库间切换），指定sequence的名字是repair_seq。

@SequenceGeneretor(name = “repair_seq”, sequenceName = “seq_repair”, allocationSize = 1)：name为sequence的名称，以便使用，sequenceName为数据库的sequence名称，两个名称可以一致。

@Transient：表示该属性并非一个到数据库表的字段的映射,ORM框架将忽略该属性。如果一个属性并非数据库表的字段映射,就务必将其标示为@Transient,否则,ORM框架默认其注解为@Basic。@Basic(fetch=FetchType.LAZY)：标记可以指定实体属性的加载方式

@JsonIgnore：作用是json序列化时将Java bean中的一些属性忽略掉,序列化和反序列化都受影响。

@JoinColumn（name=”loginId”）:一对一：本表中指向另一个表的外键。一对多：另一个表指向本表的外键。

@OneToOne、@OneToMany、@ManyToOne：对应hibernate配置文件中的一对一，一对多，多对一。

四、springMVC相关注解

@RequestMapping：@RequestMapping(“/path”)表示该控制器处理所有“/path”的UR L请求。RequestMapping是一个用来处理请求地址映射的注解，可用于类或方法上。
用于类上，表示类中的所有响应请求的方法都是以该地址作为父路径。该注解有六个属性：
params:指定request中必须包含某些参数值是，才让该方法处理。
headers:指定request中必须包含某些指定的header值，才能让该方法处理请求。
value:指定请求的实际地址，指定的地址可以是URI Template 模式
method:指定请求的method类型， GET、POST、PUT、DELETE等
consumes:指定处理请求的提交内容类型（Content-Type），如application/json,text/html;
produces:指定返回的内容类型，仅当request请求头中的(Accept)类型中包含该指定类型才返回

@RequestParam：用在方法的参数前面。
@RequestParam
String a =request.getParameter(“a”)。

@PathVariable:路径变量。如

参数与大括号里的名字一样要相同。

五、全局异常处理

@ControllerAdvice：包含@Component。可以被扫描到。统一处理异常。

@ExceptionHandler（Exception.class）：用在方法上面表示遇到这个异常就执行以下方法。

六、项目中具体配置解析和使用环境

@MappedSuperclass：
1.@MappedSuperclass 注解使用在父类上面，是用来标识父类的

2.@MappedSuperclass 标识的类表示其不能映射到数据库表，因为其不是一个完整的实体类，但是它所拥有的属性能够映射在其子类对用的数据库表中

3.@MappedSuperclass 标识的类不能再有@Entity或@Table注解

@Column：

1.当实体的属性与其映射的数据库表的列不同名时需要使用@Column标注说明，该属性通常置于实体的属性声明语句之前，还可与 @Id 标注一起使用。

2.@Column 标注的常用属性是name，用于设置映射数据库表的列名。此外，该标注还包含其它多个属性，如：unique、nullable、length、precision等。具体如下：

  1 name属性：name属性定义了被标注字段在数据库表中所对应字段的名称

  2 unique属性：unique属性表示该字段是否为唯一标识，默认为false，如果表中有一个字段需要唯一标识，则既可以使用该标记，也可以使用@Table注解中的@UniqueConstraint

  3 nullable属性：nullable属性表示该字段是否可以为null值，默认为true

  4 insertable属性：insertable属性表示在使用”INSERT”语句插入数据时，是否需要插入该字段的值

  5 updateable属性：updateable属性表示在使用”UPDATE”语句插入数据时，是否需要更新该字段的值

  6 insertable和updateable属性：一般多用于只读的属性，例如主键和外键等，这些字段通常是自动生成的

  7 columnDefinition属性：columnDefinition属性表示创建表时，该字段创建的SQL语句，一般用于通过Entity生成表定义时使用，如果数据库中表已经建好，该属性没有必要使用

  8 table属性：table属性定义了包含当前字段的表名

  9 length属性：length属性表示字段的长度，当字段的类型为varchar时，该属性才有效，默认为255个字符

 10 precision属性和scale属性：precision属性和scale属性一起表示精度，当字段类型为double时，precision表示数值的总长度，scale表示小数点所占的位数

   具体如下：
   1.double类型将在数据库中映射为double类型，precision和scale属性无效
   2.double类型若在columnDefinition属性中指定数字类型为decimal并指定精度，则最终以columnDefinition为准
   3.BigDecimal类型在数据库中映射为decimal类型，precision和scale属性有效
   4.precision和scale属性只在BigDecimal类型中有效

3.@Column 标注的columnDefinition属性: 表示该字段在数据库中的实际类型.通常 ORM 框架可以根据属性类型自动判断数据库中字段的类型,但是对于Date类型仍无法确定数据库中字段类型究竟是DATE,TIME还是TIMESTAMP.此外,String的默认映射类型为VARCHAR,如果要将 String 类型映射到特定数据库的 BLOB 或TEXT字段类型.

4.@Column标注也可置于属性的getter方法之前

@Getter和@Setter（Lombok）

@Setter：注解在属性上；为属性提供 setting 方法 @Getter：注解在属性上；为属性提供 getting 方法

@Data：注解在类上；提供类所有属性的 getting 和 setting 方法，此外还提供了equals、canEqual、hashCode、toString 方法

@Setter：注解在属性上；为属性提供 setting 方法

@Getter：注解在属性上；为属性提供 getting 方法

@Log4j2 ：注解在类上；为类提供一个 属性名为log 的 log4j 日志对象，和@Log4j注解类似

@NoArgsConstructor：注解在类上；为类提供一个无参的构造方法

@AllArgsConstructor：注解在类上；为类提供一个全参的构造方法

@EqualsAndHashCode:默认情况下，会使用所有非瞬态(non-transient)和非静态(non-static)字段来生成equals和hascode方法，也可以指定具体使用哪些属性。

@toString:生成toString方法，默认情况下，会输出类名、所有属性，属性会按照顺序输出，以逗号分割。

@NoArgsConstructor, @RequiredArgsConstructor and @AllArgsConstructor
无参构造器、部分参数构造器、全参构造器，当我们需要重载多个构造器的时候，只能自己手写了

@NonNull：注解在属性上，如果注解了，就必须不能为Null

@val:注解在属性上，如果注解了，就是设置为final类型，可查看源码的注释知道

 

当你在执行各种持久化方法的时候，实体的状态会随之改变，状态的改变会引发不同的生命周期事件。这些事件可以使用不同的注释符来指示发生时的回调函数。

@javax.persistence.PostLoad：加载后。

@javax.persistence.PrePersist：持久化前。

@javax.persistence.PostPersist：持久化后。

@javax.persistence.PreUpdate：更新前。

@javax.persistence.PostUpdate：更新后。

@javax.persistence.PreRemove：删除前。

@javax.persistence.PostRemove：删除后。

1）数据库查询

@PostLoad事件在下列情况下触发：

执行EntityManager.find()或getreference()方法载入一个实体后。

执行JPQL查询后。

EntityManager.refresh()方法被调用后。

2）数据库插入

@PrePersist和@PostPersist事件在实体对象插入到数据库的过程中发生：

@PrePersist事件在调用persist()方法后立刻发生，此时的数据还没有真正插入进数据库。

@PostPersist事件在数据已经插入进数据库后发生。

3）数据库更新

@PreUpdate和@PostUpdate事件的触发由更新实体引起：

@PreUpdate事件在实体的状态同步到数据库之前触发，此时的数据还没有真正更新到数据库。

@PostUpdate事件在实体的状态同步到数据库之后触发，同步在事务提交时发生。

4）数据库删除

@PreRemove和@PostRemove事件的触发由删除实体引起：

@PreRemove事件在实体从数据库删除之前触发，即在调用remove()方法删除时发生，此时的数据还没有真正从数据库中删除。

@PostRemove事件在实体从数据库中删除后触发。


@Email 值必须是邮箱格式

@**PropertySource**(value = {"classpath:name.properties"})	在类上指定需要加载的name.properties配置文件到类中

@**ImportResource**(location = {"classpath:name.xml"})：导入Spring的配置文件，让配置文件里面的内容生效

